論入警方Facebook犯誹謗罪既可能性

事源如此
警方在Facebook 發文公開指責示威者阻礙醫務人員
事實有睇直播同現場朋友都知係醫務人員係門口等左2個字先有人理會，睇直播既朋友同記者朋友都聽到警務人員要求身穿醫務人員製服及身上攜帶抬床既醫務人員提供佢地既編號 先再開閘口比佢地入去

論 警方此等行為是否構成誹謗罪 入罪條件

構成誹謗的要素：

有關事情具有誹謗意思；
(在facebook公開發文發怖虛假陳述令公眾憎恨示威者)
該事情已向第三者傳達；(公開貼文，已符合)
及該事情是針對某個人（或公司）。(示威者)

字句的意思是否有誹謗成份
誹謗一般是指透過書面文字或說話去損害另一個人的聲譽，而發布那些字句會：

貶低受害者在一般社會人士中的地位；
令他們避開受害者；
令公眾憎恨、蔑視或嘲笑受害者；或
貶低受害者在其專業上或行業上之地位。

要決定某些行為或陳述是否會構成誹謗，並非由始作俑者（即被告人）去下定論，而應該由聽過或看過有關陳述的人，或以一般明事理的市民之角度，去決定這些行為或陳述是否構成誹謗。

資料來源：
社區法網

警方Facebook貼文

推

唔識 pish

誹謗一般係民事索償
好少告刑事

但今次係一堆人 範圍大左咁多
可唔可以入到刑事呢?🤔

香港應該幾十年都無用過誹謗罪告人
如果誹謗罪都要刑事告，會嚴重影響言論自由
失大過得好多

明白 多謝巴打既分析

push